## Ответьте на вопросы

1. Выберите 3 любых сайта и опишите их структурные блоки. (Ответ можно выслать в виде скриншота с выделенными областями).
> Ответ:
<img src="./first_question_screens">

2. Закончите вёрстку пользовательского меню с первого слайда:
![Шапка сайта](./images/header.png)<br />
_Здесь не нужно писать стили. Картинками так же можно пренебречь: достаточно просто структуры тегов._
> Ответ:
<nav class="header">
  <a href="/" class="logo">
    <img src="#" alt="логотип">
  </a>
  <ul class="user-nav">
    <li>
      <a>Мои выписки</a>
    </li>
    <li>
      <a>Валентина Голикова</a>
    </li>
    <li>
      <a>Выйти</a>
    </li>
  </ul>
</nav>

3. Какими способами вы можете расположить в этой шапке логотип слева, а пользовательское меню справа?
> Ответ:
1. Флексами: display: flex; justify-content: space-between;
2. Гридами: display: grid; gred-template-row: auto auto; gap: 50%; 
3. Таблицей: display: table; и пустой ячейкой между ними;
4. display: inline-block; и далее оттолкнуть меню от логотипа с помощью margin-left.
5. спозиционировать блоки относительно друг друга через position.

4. Объясните, что происходит с размерами текста в этом коде:

```html
<!DOCTYPE html>  
<html>
  <head>...</head>
  <body>
    Lorem ipsum
    <div class="parent">
      Lorem ipsum
      <div class="child">Lorem ipsum</div>
    </div>
  </body>
</html>
```

```css
html {
  font-size: 20px;
}
.parent {
  font-size: 0.5em;
}
.child {
 font-size: 1.5em;
}
```
Что будет, если заменить `em` на `rem`?
> Ответ:
 — При em:
Размер parent будет высчитываться относительно его родителя html — половина от 20px = 10px, а размер child будет рассчитываться относительно его родителя parent — в 1,5 раза больше = 15px.
— При rem:
Размеры и parent и child будут рассчитываться относительно размера шрифта корневого ктаталога html — parent = 10px и children = 30px;


## Выполните задания

### Задание #1
У вас есть готовая разметка:
```html
<div class="wrap">
  <div class="menu">
    <ul>
      <li>О курсе</li>
      <li>Преподаватели</li>
      <li>Студенты</li>
    </ul>
  </div>
  <div class="content">
    Данный курс разработан для подготовки к занятиям в школе frontend разработки компании СКБ Контур.
  </div>
</div>
```

Напишите для неё стили так, чтобы получилось две колонки разными способами:
* float
* inline-block
* flex

Ширина меню 250px, блок `content` должен занимать всю оставшуюся ширину.
Меню должно занимать всю доступную высоту.

![Верстка колонок](./images/homeTask.2.png)

Ответьте на вопросы:
* Какие трудности возникали, при верстке каждым способом?
— флекс: сделать блоки меню и контент резиновыми вниз, чтобы при сжимании экрана текст не вылазил из рамок, а заставлял расти вниз блоки.
— флоат: не получается подгонять высоту блока меню под высоту родителя; если контента будет очень много, то контент будет расти вниз, а блок меню нет.
— инлайн-блоки: при уменьшении ширины экрана блок контента падает под блок меню; то же самое наблюдается, если заложить в контент больше содержимого.
* Какие плюсы и минусы вы бы выделили в каждом способе?
— флекс — прекрасный способ для вёрстки.
— флоаты — для обтекания картинок, всё остальное с флоатом — это извращение.
— инлайн-блоки хороши для постановки блоков чётких размеров в линию, но не гибкие. Для решения этой же задачи можно использовать флексы, гриды.

## Задание 2

Необходимо сверстать трехколоночный макет с использованием grid. Подвал и шапка имеют высоту 50px и тянутся на всю ширину экрана. Контент состоит из 3 колонок, колонки занимают всю доступную ширину в пропорции 1:2:1.

![Пример](./images/grid3.png)
